[2020 - 2023] 第六屆觀塘區區議會監察討論區 I

第六屆區議會正式走馬上任
選左出黎，唔係就咁就算
我地有責任監察議會，幫助各區新任議員
同時提醒佢地小心誘惑

呢個大家可以討論返佢地既會議
或者區內有咩問題可以拎出黎講
一齊改善區內問題
我諗佢地都識睇連登，都會睇到既

不過我諗首要問題係睇下點處理5千萬噴泉

喺度祝各觀塘區區議員工作順利、一帆風順！

區議員名單︰

第一次區議會大會
2020-01-07

推

地區事項:
J30 曉麗 @ 張敏峯
觀塘居屋法團告黃店誹謗 主席係前少數派區議員

借個位，唔該晒

區議員幫被停職的教師有更重要野做！

開會啦!!

LIVE

主席: 蔡澤鴻
副主席: 莫建成

正!

臨時動議

1. 為反送中抗爭者默哀
2. 取消授權票
3. 成立委員會 ...聽唔切
4. 觀塘海濱事宜委員會

柯仔提醒係應該為所有死者默哀

我頂唔順迴旋處……

柯仔唔走

主席批準柯仔既提議, 冇人離場

傾計成立
「保安及政制委員會」

監察政府，保安事宜

梁翔婷議員你好病, 多D休息!

依家到梁凱晴發言, 你班連登仔唔捧場? 得我推POST?

柯仔然無退場？？？？

係, 冇人離場.

3個表決

1. 取消授權票
2. 取消增選委員
3. 增加保安及政制事務委員會

39人出席, 主席不投票

1. 38票贊成 0反對 0棄權
2. 28票贊成 0反對 10棄權
3. 38票贊成 0反對 0棄權

臨時動議3: 海濱噴泉事宜

黃子健議員發言中

要求盡快暫停工程及到議會交代詳情.

當事係東九龍社區關注組出黎既原因
子健巴

梁凱晴就海濱噴泉發言
佢話如果真係要起阻唔到, 日後既維修費不應由區議會承擔

柯仔：幾時走得？明明每次第一次開會選完正副主席就完

好奇怪, 佢地似乎另有所圖

仲要除左增選委員投棄權之外，另外兩樣都投贊成

其實D RESOURCE用黎起油塘海濱長廊好過啦

凱晴好波
撚緊建制派

正副主席係邊個？

主席: 蔡澤鴻
副主席: 莫建成

秀茂坪南陳耀雄議員唔好咁西面啦
出下聲好喎
張培剛都出聲啦

張培剛玩卸膊

張培剛燒埋民主黨

民主派人士？

張生話好關注秀茂坪我真係多撚謝佢
明明佢當選嗰日凌晨係喺票站比人屌老母 仲話解答街坊問題

係
前者獨立民主派 1994年起擔任安利選區
後者民主黨 順天 2016年反民主黨拎返呢區 (之前一直係郭必錚, 何偉途輪流, 直至叫雞事件, 原來已經死左..)

子健巴總結發言

建制都只係敢投棄權

海濱事宜
28票贊成, 9票棄權.

張生死唔斷氣

佢竟然係咁發言, 算係咁啦, 做個樣
蚵仔, 炆魚果D係咪啞左.

死狗咁款

嘩屌，依條友連野都講唔正

咪笑9鄧議員, 自己人黎

觀塘區區議員請注意

你地要政府交待, 安達臣石礦場正式管轄權屬邊個區議會

竟然搵兩個隔離選區做正副主席，有啲奇怪

咁要同西貢一齊協調，改咗之後觀塘區議員一人一分鐘已經九個字，使唔使拆番啲畀其他區？

聽講同年資有關
咁計，潘太可能係做得最耐嗰個添
但佢做主席大家一定唔服

安達臣痴住秀茂坪, 冇理由因為咁照留係西貢區...
其實區議會考慮下應該重組.

坑口西都夠哂大了

喺張培剛之後發言嗰個喺林偉啊

歸落西貢唔好比上面啲車落觀塘唔係仲好咩

佢係德福嘅表現真係

林偉係保皇㗎

快啲開議題講觀塘道塞車問題

林偉黎既咩? 我以為鄧

係
啱啱睇到返個座位表
我冇笑錯人

咁就笑下啦

振華道, 彩霞道晚晚響喉飛車
唔知有冇計?

應該將彩雲順利秀茂坪安達臣甚至藍田油塘拆出嚟組成一個新既大區
觀塘餘下部份食晒成個啟德

其實咁都唔錯, 但個分界就有d怪
一係就油塘藍田分出去, 將軍澳道, 但面積又好細

無視反對 音樂噴泉照去馬 觀塘區民主派區議員聲明：極度憤怒，極不尊重

28名民主派觀塘區議員就民政總署漠視民意及表示會監督完成觀塘音樂噴泉工程作出聲明

觀塘區議會於昨日（1月7日）舉行新一屆區議會的首次大會，會上以28票贊成、9票棄權決議通過暫停音樂噴泉工程，並要求民政處交代工程詳細內容及進度。惟民政總署今天回覆傳媒時指，會繼續進行並監督完成音樂噴泉工程。

觀塘區28位泛民主派區議員對於此事感到極度憤怒，此舉無疑是對區議會極不尊重，並漠視廣大觀塘居民的意見與聲音。

政府表示想與新一屆區議會合作與互動，但是竟漠視觀塘區議會首次大會所提出並已通過的動議，足見政府並無改善面對市民意見的態度，依舊鐵板一塊地不聽民意，我們強烈批評民政總署及政府是次的處理方法。因此，我們將會杯葛民政事務局的新春酒會，以表達對政府不尊重民意代表的強烈不滿。下周二將舉行觀塘區議會第二次大會，音樂噴泉工程已列為恆常大會議程，我們會就此事進行討論，並要求民政總處官員到場當面回應。

觀塘區議員

尹家謙 王偉麟 王嘉盈 李軍澤 李詠珊 李煒林 李嘉達 洪駿軒 畢東尼 陳汶堅 陳易舜 陳嘉言 莫建成 張敏峯 梁翊婷 梁凱晴 黃子健 黃啟明 馮家龍 葉梓傑 潘任惠珍 鄧威文 鄭景陽 蔡澤鴻 黎寶桂 謝淑珍 蘇冠聰 龔振祺

雖知道另一個重點係觀塘海濱落成十年都冇
就要剷左中間再起, 好浪費
咁難得有個海濱你同我腰斬佢

區議會可以做既係

1. 允許承辦商做其他地區工程取代海濱噴泉工程
衍生問題: 會否做成新工程招標既程序問題

2. 日日走去監察, 有咩唔o岩叫政府部門迫佢停工整頓
增加運作成本, 迫佢放棄

民間可以做既係

1. 配合上述項目2

2. 遊行示威到承辦商, 要求佢放棄工程

藍田區既話
其實係新區最多有4區左右，即12變16
1. 麗港城上面加重建後既茶果嶺村
2. 油塘灣
3. 碧雲道公屋
4. 油塘通風樓起完再重組多一區

秀茂坪區 有10區 （秀茂坪，三順，安泰達）
加埋安達臣石礦場 應該得12，3區

坪石歸黃大仙都係正常安排

請問你對蕭生建議認為對不對我有什麼和其他建議?
你會唔會推行他的建議?
給香港人的一封家書〈蕭若元：理論蕭析〉2020-01-08

正路如果要縮細觀塘區嘅話都係坪石同四彩歸入黃大仙區，到時彩虹彩雲就可以拼埋入四彩變六彩
不過點劃條分界係問題所在
依家都冇咩人會去分佐敦谷，但仲有一d公共設施以佐敦谷為名，而且範圍係由振華道去到山上順利，如果劃得衰可能會令到佐敦谷遊樂場同佐敦谷公園變咗唔同區(雖然依家彩虹地鐵站已經係被條兩區分界斬開咗)

唔怪得柯屎班友粒聲唔出咁順攤啦

n彩四順安秀清一色都係公屋區，仲要一個市中心都冇，根本就係用嚟做衛星地區，要劃成新大區冇乜可能
啟德比觀塘食埋我係同意，但如果嫌九東兩區人口太多要劃新區，可能就要九龍各區(+西貢區)大重組